（長文）【文宣反擊】【已有稿】識拍片/剪片既巴絲入！

阻大家幾分鐘 幫人share嘅 希望推到比文宣
有興趣可以係聯絡 @doyouhearthepeople 或 @sky0508
萬分感激

本身冇連登ac，所以之前雖然見到好多po話討論文宣，我都插唔上嘴，只係默默幫手share文宣圖
但琴日睇左港共文宣《致年青人》條片後，聽到身邊不少淺黃/淺藍/中立派被條片激到好嬲，動搖左對抗爭者既睇法，又見目前已有既文宣雖然寫得好好，（b）但大多數都冇對準到思想傳統既淺黃/淺藍/中立家長，佢哋既痛點（/b），以致個幾條港共文革式、專分化父母仔女既假片，可以係長輩gp狂傳
6.12、6.16同埋港共假片可以睇得出，呢啲淺黃/淺藍/中立派其實好受溫情、家庭問題既文宣，因為對佢地黎講，（b）比起政治現狀係點，更着急仔女既安全、社會既安穩（/b）
為左反擊港共文宣，我哋既文宣就唔可以停留係長輩圖度。除左簡單既圖文外，長輩最鐘意睇片，所以我哋都要學港共咁，拍片打輿論戰，更要係文稿上，（b）針對淺黃/淺藍/中立派既痛點，將佢哋拉番黎我哋呢邊！（/b）
為此，讀中文系既小弟寫左份文稿，希望識拍片/剪片既文宣巴絲幫手同給建議，整條片去對抗港共無恥既分化片！
目前我既idea係，招多個巴絲上鏡（戴口罩）或者淨錄音，一人講幾句咁講完成份稿，再剪埋一齊，加抒情的bgm，目標係令之前有所動搖既人、開始覺得學生係被煽動既人，企番黎我哋呢邊

【抗議者家書】

親愛的爸爸、媽媽：

決心要寫這封信時，陰暗的天又開始下起雨來。我與伙伴馬上溜進夏愨道的巴士站中，借着廣告板的白光，我開始用手機備忘錄寫起信來。

說起來，我們已經好久沒有聊天了。

其實，自從知道彼此對送中條例持不同看法後，不，或者更準確地說，在我開始上中學後，我們就已經很少聊天了，講多幾句，很容易就會意見不合，進而吵架。所以漸漸地，除了「回不回家吃飯」、「夠不夠生活費」外，我們都有默契地不再多談，包括敏感的政治話題。

6.12上街，我知道你們並不贊成我請假去集會，但為免重蹈幾日前的激烈口角，你們也不再多言。曾嘲諷抗爭者「戴口罩是作賊心虛」的你們，那日上班前卻特意為我準備了N95口罩、雨傘和水，當下我眼眶一熱，隨即戴上你們為我準備的口罩。
下午3點幾，警察在毫無預警下施多發催淚彈、橡膠子彈及布袋彈，處於和平示威區的我亦吃了不少白煙，雙眼受刺激不斷流淚、呼吸困難，身上只有口罩及雨傘可擋。我一旁跟着恐懼的人群後退，身邊卻不斷傳來槍聲、尖叫與怒吼。當時我有種不真實的感覺，覺得自己在發夢，一個不真實的噩夢
——為何香港會變得這麼可怕？

唯一使我保持清醒的，是我臉上束得緊緊的口罩。人的大腦非常奇怪，它在你最危急的時刻，總在運轉無關痛癢的事——我當時竟然在想，不知道還在辦公時間的你們，是不是在偷偷看手機live直播？是不是焦急地細看萬餘個黑人頭，試圖找到自己買的那款口罩？雙手又是否為我擔心得不自覺顫抖？

對不起，爸媽。真的很對不起。

年及弱冠，我才真正見識到成人世界無奈與卑屈，當權者的無情與殘忍，平民如蟻螻一樣無力。而香港的樓價、交通費及生活費又如此高昂，你們為了給我們提供安穩舒適的生活，早已竭盡全力，放棄追尋逐漸遠去的公義與自由。昨晚，我看了那段網上熱傳的片《致年青人》，我不免想問，究竟他的家庭關係是出了何等重大的問題，才會使他在面對如此不公義的事件、體驗如此驚心動魄的騷亂後，仍將一切矛頭指向父母親？面對禮崩樂壞的社會，他們僅有的能力只是守住自己安穩的家，又何罪之有？

我不懂得說甚麼大道理，但經歷了6.9、6.12、6.16後，我深深體會到自己的無力與脆弱，及當權者的狡滑與歹毒。我能理解為什麼一些大人們選擇放棄，但已成年的我又怎麼忍心繼續裝作無知的孩子，要求操勞半輩子的你們，為我們爭取公義、自由的未來？

不知道你們有沒有察覺到，其實我今年已長得比爸爸高。我們已經長得足夠大了，是時候要走出家門，去承擔我們這代人的責任。在學校上的歷史課，讓我知道每個時代都有不同的艱苦之處，如果你們曾經要面對是貧窮、戰亂及飢荒；那麼對於我們這一代來說，或者就是政府濫權、白色恐慌及人權危機。當見到全副武裝的警察舉槍拍向自己的境況，我相信沒有人不會感到害怕，但面對如此殘暴不仁的政權，除了挺身發聲外，我們又可以如何制止政府濫權、當權者卸責，甚至是不公義的法案通過？

從小到大，你們都會擋在我們身前，在我們還未有所察覺前，解決掉一切的麻煩。所以這次，即使你們仍未能反應到一國兩制、司法公義被當權者恣意破壞，我們也會一如既往地挺身而出，以勇氣、堅持與創意，告訴所有人：我們沒有被煽惑，我們對政府有清晰而合理的訴求，我們是負責任的香港公民。

但無論如何，我必須再次向你們說：
對不起，爸媽。真的對不起。

我應該耐心地解釋我的政治看法；我也應該理解你們的看法，體諒你們的難處；我更應該好好地保護自己，別讓你們擔心流淚。

今後的抗爭，我不會衝動，「不受傷、不流血、不被捕」，我們會好好保護自己。

還記得，當我終於逃出可怕的中信大廈，身旁有位共赴劫難的新識伙伴，接到一通電話，見他把手機剛放到耳邊，早前已用生理鹽水沖洗過的眼睛再度淚水泛濫，他說：「阿媽，我冇事，其實一直以來我都好愛你。」

我們會繼續為所有愛着與我們所愛的人們，堅持到底。

年輕的抗爭者們上

推

推到上熱門

Push

大家可以睇下呢個
係講文宣既方向

其實全香港得一個目標，就係下一代

就係睇左 希望做到就做

幫手推 好多人個方向無思考到呢幾點

而家希望反擊左條片先